%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%%%%%%% Aşağıda istenilen bilgileri dikkatlice doldurunuz.   %%%%%%%%
%%%%%%%%% Doldurmanız istenilen ifadenin sonunda TR ya da EN   %%%%%%%%
%%%%%%%%% yazıyorsa, sırasıyla Türkçe veya İngilizce olarak    %%%%%%%%
%%%%%%%%% doldurunuz. Eğer herhangi bir ifade yoksa, projenizi %%%%%%%%
%%%%%%%%% hangi dilde yazıyorsanız (Türkçe veya İngilizce), o  %%%%%%%%
%%%%%%%%% dile göre doldurunuz. İsimleri yazarken soyisimleri  %%%%%%%%
%%%%%%%%% büyük harf ile yazınız.                              %%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 


% Proje başlığını Türkçe olarak yazınız.
\def\titleTR{ MÜŞTERİ TEMAS VERİLERİ ÜZERİNDE AYKIRI KULLANIM DURUMLARININ TESPİTİ PROJESİ }

% Proje başlIğını İngilizce olarak yazınız.
\def\titleEN{ ANOMALY DETECTION ON CUSTOMER CONTACT DATA }

% Proje grubundaki ilk ismi yazınız.
\def\studenti{Kadir Can Çetin}
% İlk öğrencinin, öğrenci numarasını yazınız.
\def\numberi{17011616}
% Proje grubundaki ilk öğrencinin doğum tarihi ve yerini yazınız.
\def\studentibdate{21.01.1995, Ankara}
% Proje grubundaki ilk öğrencinin e-mail adresini yazınız.
\def\studentiemail{l1117616@std.yildiz.edu.tr}
% Proje grubundaki ilk öğrencinin cep telefonu numarasını yazınız.
\def\studentiphone{ 0538 245 11 88}
% Proje grubundaki ilk öğrencinin staj deneyimlerini yazınız. Satır atlatmak için \\ kullanabilirsiniz.
\def\studentiintern{ YTÜ Computer Engineering Intelligent System Laboratory }

% Proje grubundaki ikinci ismi yazınız. Eğer ikinci üye yoksa ~ işareti ekleyiniz ve ikinci
% öğrenci ile alakalı diğer bilgileri atlayınız.
\def\studentii{~}
% İkinci öğrencinin, öğrenci numarasını yazınız.
\def\numberii{~}
% Proje grubundaki ikinci öğrencinin doğum tarihi ve yerini yazınız.
\def\studentiibdate{~}
% Proje grubundaki ikinci öğrencinin e-mail adresini yazınız.
\def\studentiiemail{~}
% Proje grubundaki ikinci öğrencinin cep telefonu numarasını yazınız.
\def\studentiiphone{ ~}
% Proje grubundaki ikinci öğrencinin staj deneyimlerini yazınız. Satır atlatmak için \\ kullanabilirsiniz.
\def\studentiiintern{ ~}

% Projeyi teslim ettiğiniz ay ve yılı proje için kullandığınız dilde yazınız.
\def\date{April, 2020}

% Proje danışmanınızın ismini Türkçe ünvanı ile yazınız.
\def\advisorTR{Doc. Dr. Mehmet Sıddık AKTAŞ}
% Proje danışmanınızın ismini İngilizce ünvanı ile yazınız.
\def\advisorEN{Assoc. Prof. Mehmet Sıddık AKTAŞ}

\def\acknowledgementText{
  % Buraya teşekkür metninizi proje için kullandığınız dilde yazınız.
  I would like to thank Assoc. Prof. Mehmet Sıddık Atakş who helps at every stage during the project, Yıldız Technical University Computer Engineering academics who teach something to me directly or indirectly during my education, GTech A.Ş. research and development team, who did not withhold all the support and knowledge during the project and thank the developers of all open source tools from the operating system to programing language which we use in this project.

  Finally, I would like to thank the authors of the articles directly cited throughout the study and the authors of the articles referred to those articles, that is, to everyone who contributed to the formation of the knowledge we know today. It would not be possible for us to see one step ahead without standing on the shoulder of these giants.

}

\def\abstractTextEnglish{
  % Buraya İngilizce olarak proje özetini yazınız.
  Because of the increasing number of users on todays Internet, manual security solutions are ineffective.
  Especially, detection of unrealistic uses on digital banking systems is an important task for the success and security of the system.
  Within the scope of this study, performance comparisons of 3 different anomaly detection methods (k-means, PCA and DBSCAN) were obtained from digital banking products (mobile, web and atm) and a data processing pipeline was proposed.

  In this study, a comparison of the performance of the anomaly detection algorithms, which have been done very little in the literature, was made, in this context, the parameter selections of DBSCAN, K-Means and PCA based anomaly detection methods were explained in detail and their successes on different datasets were compared.

  Within the scope of the study, not only HTTP and TCP based data were used as user data, but an action-based raw data collection method with javascript based system was proposed and implemented.
}


\def\abstractKeywordsEnglish{
  % Buraya İngilizce olarak proje için geçerli anahtar kelimeleri yazınız
  anomaly detection, anomaly on click stream data, anomaly user behavior data, anomaly on banking software
}

\def\abstractTextTurkish{
  % Buraya Türkçe olarak proje özetini yazınız
  Günümüzde artan kullanıcı sayıları, online sistemlerin güvenliğinde manuel çözümleri etkisiz kılmaktadır.
  Özellikle dijital bankaclık sistemleri üzerinde gerçek dışı kullanımların tespiti, sistemin başarısı ve güvenliği için önemli bir görevdir.
  Bu çalışma kapsamında, 3 farklı anomali tespit yönteminin (k-means, PCA ve DBSCAN), dijital bankacılık ürünleri (mobil, web ve atm) den sentetik olarak elde edilen veri seti üzerinde performans kıyaslaması yapılmış ve bir veri işleme süreci önerilmiştir.
  
  Bu çalışmada, literatürde çok az yapılmış olan anomali tespit algoritmalarının birbirlereriyle olan performans karşılaştırılması yapılmış, bu kapsamda DBSCAN, K-Means ve PCA tabanlı anomali tespit yöntemlerinin parametre seçimleri detaylıca açıklanmış ve farklı veri setleri üzerindeki başarıları kıyaslanmıştır.

  Çalışma kapsamında, kullanıcı verisi olarak HTTP ve TCP tabanlı verilerle yetinilmemiş, javascript tabanlı, kullanıcı davranışıyla oluşan aksiyon temelli ham veri toplama yöntemi önerilmiş ve gerçeklenmiştir.
}

\def\abstractKeywordsTurkish{
  % Buraya Türkçe olarak proje için geçerli anahtar kelimeleri yazınız
  anomaly tespiti, kullanıcı davranışlarından anomali tespiti, dijital bankacılık uygulamaları üzerinde anomali tespiti
}

% Proje için gerekli olan sistem ve yazılım bilgilerini yazınız.
\def\software{ Linux OS, Python }

% Proje için gerekli olan RAM bellek boyutunu yazınız.
\def\memorysize{2GB}

% Proje için gerekli olan harddisk boyutunu yazınız.
\def\disksize{256MB}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%% Aşağıdaki alana "\item[sembol] Sembol_açıklaması" %%%%%%%
%%%% şeklinde sembollerinizi giriniz. Açıklamanın ilk  %%%%%%%
%%%% harfine göre sıralayınız. Eğer sembol kullanmı-   %%%%%%%
%%%% yorsanız "\def\symbols{}" olacak şekilde küme     %%%%%%%
%%%% parantezlerinin içini siliniz.                    %%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 

\def\symbols{

  \begin{abbrv}
    % \item[Ai]               Activities of Daily Life
    % \item[c]                Alternate Step Test
    % \item[C]                Body Mass Index
    % \item[CR]               Cross Step moving on Four Stops
    % \item[$fc(.)$]          Dynamic Bayesian Networks
    % \item[$\Delta H$]       Demura's Fall Risk Assessment Chart
    % \item[$\lambda i$]      Electromyography
    % \item[$\Omega$]         Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto
  \end{abbrv}

}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
%%%% Aşağıdaki alana "\item[kısaltma] kısaltma_açıklaması" %%%
%%%% şeklinde kısaltmalarınızı giriniz. Kısaltmanın ilk    %%%
%%%% harfine göre sıralayınız. Eğer kısaltma kullanmıyor-  %%%
%%%% sanız "\def\abbrevations{}" olacak şekilde küme pa-   %%%
%%%% rantezlerinin içini siliniz.                          %%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\def\abbrevations{

  \begin{abbrv}
  \item[PCA]               Principal Component Analysis
  \item[IQR]               InterQuartile Range
  \item[DBSCAN]            Density-Based Spatial Clustering Of Applications With Noise
  \item[DFS]               Deep First Search
  \item[iTree]             Isolation Tree
  \item[SPE]               Squared Prediction Error
    %% \item[RMSE]           Root Mean Squared Error
    %% \item[MEA]            Mean Absolute Error
    %% \item[MAP]            Mean Average Precision
    % \item[DFM]              Deep Factorization Machine
    % \item[ADL]              Activities of Daily Life
    % \item[AST]              Alternate Step Test
    % \item[BMI]              Body Mass Index
    % \item[CSFT]             Cross Step moving on Four Stops
    % \item[DBN]              Dynamic Bayesian Networks
    % \item[DFRAC]            Demura's Fall Risk Assessment Chart
    % \item[EMG]              Electromyography
    % \item[FEUP]             Faculdade de Engenharia da Universidade do Porto
    % \item[FPRI]             Fall Prediction and Risk Index
    % \item[FR]               Fall Probability
    % \item[FRI]              Fall Risk Index
    % \item[GDP]              Gross Domestic Product
    % \item[GUGT]             Get-Up-ang-Go Test
    % \item[LABIOMEP]         Laboratório de Biomecânica do Porto
    % \item[MEMs]             Micro-Electromechanics
    % \item[MTC]              Minimum Toe Clearance
    % \item[PCA]              Principal Components Analysis
    % \item[PPA]              Physiological Profile Assessment
    % \item[PPP]              Purchasing Power Parities
    % \item[SMWT]             Six Meter Walking Test
    % \item[STRATIFY]         Saint Thomas's Risk Assessment Tool in Falling Elderly Inpatients
    % \item[STST]             Sit-To-Stand Test
    % \item[STST5]            Sit-To-Stand Test with 5 repetitions
    % \item[SVM]              State Vector Machine
    % \item[SWHSA]            Smart Wearable Health Systems and Applications
    % \item[TUGT]             Timed Up-and-Go Test
    % \item[USB]              Universal Serial Bus
    % \item[USUST]            Unstructured and Unsupervised Test
    % \item[WEFAPS]           Wearable Fall Assessment \& Prediction System
    % \item[WHO]              World Health Organization
  \end{abbrv}

}
